\defmathtask[task=1204,year=2014,class=6,]{merzlyak}\renewcommand{\timestamp}{Thu, 23 Mar 2017}
\huge

Виталику нужно решить 95 задач, а Мише~---~60. Виталик ежедневно
решает 7 задач, а Миша~---~6.  Через сколько дней у Виталика останется
вдвое больше нерешенных задач, чем у Миши, если они начали решать
задачи в один и тот же день?

% task text
\begin{solution}
  Через \( t \) дней Виталику останется решить \( 95 - 7t \) задач, а Мише~---~\( 60 - 6t \) задач.
  Составим и решим уравнение.
  \begin{align*}
    95 - 7t &= 2 (60 - 6t)\\
    95 - 7t &= 120 - 12t\\
    12t - 7t &= 120 - 95\\
    5t &= 25\\
    t & =5
  \end{align*}

\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{5} дней.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
